雷鼎鳴：香港自古以來是中国領土 正如恒古以來地球是環繞着太陽轉

這本是個偽命題，正如恒古以來，地球是環繞着太陽轉，但突然有異議者跑出來挑戰，說應該是太陽環繞着地球轉，這不會改變事實，亦不會為日心說增加爭議性。話雖如此，前一陣子在出現歷史題考卷風波時，也有港獨分子趁機質疑香港是否自古以來便是中國領土。此質疑沒有事實根據，但反對派有兩絕招，不怕無稽之說被揭穿。第一是在被揭破前他們又再提出另一謊言，掩蓋了舊的，也轉移了視線；第二，真理並不一定愈辯愈明，有時所謂的烏賊戰術，胡說八道一頓，也可混淆視聽，要做到真理愈辯愈明，要有條件，便是雙方都要有共同的判斷對錯標準，而這標準一定是要建立在擺事實講邏輯之上的。缺此標準，多說無益，不如喝杯茶，吃個包，但我依然相信講道理的威力，非說道理不可。

質疑香港自古以來便是中國領土，最廉價的辦法是說它曾經是英國殖民地，不屬中國管轄。此說不成立，因為它無視兩個要點：新界只是清政府租借給英國的，而割讓香港及九龍的條約是不平等條約，中國與聯合國都不承認。

由此觀之，此命題要妥善解答，我們必須重溫歷史。

「自古以來」可追溯多古？香港的考古工作其實頗有成績，諸位前輩數十年來的努力早已把香港的居民直追至六千年前的新石器時代，三千五百年前的越人也帶來第二波文化，他們以漁獵為主。雖然此種文化與華夏文化有千絲萬縷關係，但若按現代主權標準，這恐怕便太古老了一點。真正確立香港主權誰屬的關鍵時刻是秦始皇的統一天下。公元前二一四年，大秦帝國在嶺南設了三個郡，並派官員直接管治。秦的郡縣制是中國官僚制度之始，從一開始便包含了香港，當時香港屬於南海郡。

若要在港找尋歷史證據也不難。我喜歡發思古之幽情，到處憑弔，十多年前久聞大名，終於到深水埗李鄭屋邨的東漢古墓一遊。記憶中，離地鐵站很近，也不收門票，展品便是個用玻璃隔着的古墓，內中最值得注意的是兩塊刻有文字的磚塊，一曰「大吉番禺」，另一刻着「番禺大治曆」幾字。古代的深水埗就在海傍，此墓的主人最可能的身份是東漢的鹽官，鹽與鐵在漢代是政府收入的命脈，從《鹽鐵記》一書所載的爭論可見一斑，鹽官的官階也高，大約等於州牧或郡太守。香港是從前中國重要的產鹽基地，從此可見漢代已把香港深深納入管治範圍之內。

此種主權以內的管治，一直綿延不息。正史《新唐書》便記載了中央政府屯門駐軍鎮守海疆一事。宋以後關於香港這地區的記載便更多了，很多今天所用的地名如筲箕灣，在數百年前的地方志中都可找到。宋朝最後兩個皇帝，趙昰（一二七六至一二七八）及趙昺（一二七八至一二七九）都曾駐居於中國當年著名的產鹽基地官富場（即今天的土瓜灣），香港又有人未聽過「宋皇台」嗎？

若有人還不掌握香港歷史的，可到大埔康樂園對面的泰亨村一遊，這裏的居民姓文，多是文天祥弟弟的後人，村內有建築堂皇的文氏宗祠。他們是香港原居民的一部份，近幾百年才來港的外來人，是否要先問問他們香港主權誰屬？在經濟上，香港與內地關係一直也密切。上面提到鹽產，當然是因為香港近海的緣故。香港造鹽的方法是把海水引入一種叫牢盒的東西上把水煮乾，我查過明代宋應星所寫的《天工開物》，知道牢盒是用竹木織成，再用蠔殼燒成灰，和之以水，塗在似鑊的物事上燒乾便不漏水，這在華南一帶流行，原因是附近不產鐵，唯有以此代之。我根據文獻的指引，十多年前曾在新界一些近海地方見過不少燒煮海水的遺跡。

除了鹽外，土沉香此一貴重木材也是香港重要產品，香港之名便由此而來。尖沙咀從前叫香頭，它與香港仔都是運載土沉香至廣州這一轉口港的出口地。香港與內地經濟本來融合，但順治康熙年間（一六六一至一六八四），為了防止鄭成功部隊的入侵，清政府實行海禁，沿海居民要往內地遷入數英里，違者斬，這便把香港原有的經濟弄得一沉不起。

不過，即使如此，鴉片戰爭時從來未到過香港的英國外相巴馬斯頓也是錯的，他以為香港只是一塊無人居住的岩石，其實英國人來時，香港島的赤柱等地可能仍有八千人左右居住。更早一點的一八二二年，今天九龍城的侯王廟要裝修，找人捐款，便有數以百計的商人或個人捐了錢，其名字都刻在侯王廟的一塊石碑上，觀其風格，與廣州的無大區別，亦足證香港當時已有成形的經濟。一直聽說有本地歷史學者要推動一個香港地方志的大計劃，但近年未見動靜，希望政府能大力支持，以免年輕人昧於歷史而不知香港與內地的關係。

https :// hd.stheadline .com/ news/columns/849/20200612/861381

獨立左咪唔係

宇宙也是

【官方唔想你知嘅歷史】清國從未管治香港島？居民喜迎英軍，毫不效忠清國

中國自古以來係咪共產黨話事呀

咁插米字旗時地球圍住咩轉

自古以來地球係支那領土，正如銀河系所有星球圍住支那轉

其實自古以來即係古到幾時你咁講咁地球自古以來都係恐龍啲地方，人類好應該過主？

on9諗法
我當你以前真係 但係點解未來都係
歐洲人入侵前 美國自古以來都係印第安人領土

中華民國

界限街以南

佢幫林本利挽鞋都未夠班

係呀宇宙大爆炸之前地球已經圍住太陽轉

你同歐洲講, 元朝嗰時, 你哋都係中国領土

中華人民共和國於1949年10月1日成立

蒙古：

民間集會團隊謹此呼籲港人在612當日︰

1. 穿著黑色衣物或配飾；
2. 參與十八區街頭展覽；
3. 在晚上八時合唱榮光。

未來可以改變

咁不如話九大行星包括火星都係中囯領士

haha ok lol

中国成立前香港已經屬於英國，至你個閪

班老野成日講以前
以前有類猿人， 再之前有恐龍
史前死哂又話唔計
咁成吉思汗計唔計？
中國歐洲自古都係蒙古領土

而家R撈到撈埋文妓果份

乜9 logic

乜野叫自古以來?
幾耐先係自古以來?
中國係邊個中國?
國民政府係唔係中國?
清政府係唔係中國?
日治中國係唔係中國?

呢條撚樣真係大學教授？

恐龍時代有中國未？

自古既古係咪1949年

支那租界年代咩旗都有, 個地球應該停左

建制派食古不化，等被時代洪流淹沒吧

挑戰埋愛因斯坦

東普魯士自古以來係德國領土

比人證偽咗啦，睇多幾頁留言先啦

咁講班北佬離開長江以南未呀
咁講叫班美國佬返歐洲啦
還返啲地比啲印第安人啦

佢咁講係咪即係話有d 地方自古應該係中華民國領土

將領土講赤不證自明咁，仲學人講邏輯

清國：行撚開啦

雷老妖係一個仆街
正如人類需要呼吸一樣

真正確立香港主權誰屬的關鍵時刻是秦始皇的統一天下。公元前二一四年，大秦帝國在嶺南設了三個郡，並派官員直接管治。秦的郡縣制是中國官僚制度之始，從一開始便包含了香港，當時香港屬於南海郡。

照呢個道理應該地中海好多地區都計入希臘屬地啦

泰朝係咪中国？

咁仲有無五千年歷史咪唔見左一半？？？？

宇宙大爆炸之前呢？

秦朝時西藏並不是秦朝土地，咁中國係咪應該嘔返西藏出黎，等西藏獨立？

有無清晰版

___________自古以來是中國領土
正如恒古以來，地球是環繞着太陽轉

清咪又係「外族」

鳩生成日出呢啲「歷史」post
一有人出嚟話佢論證方法有問題就話人五毛/大中華膠/支那人

應該同埋俄羅斯講
自古以來俄羅斯都係屬於中國
睇下普京大佬有咩講

一個70歲出頭國家同人講自古以來

漢人政權係195X年前從未有效統治過青藏高原

2020年呢D人既能力就無廢物

支那守舊文化
自古以來為咗維穩唔肯接受新事物

地球是環繞着中国轉添

支那偉大祖國收回俄羅斯同歐洲領土
國家領土一點都不能少

自古以來中国特色循環論證

叫雞教授

係你都話係俄羅斯領土啦
一塊強佔返嚟概飛地 趕鳩曬原本啲人走仲要去德式建築

中國自古以嚟都係蒙古嘅一部分

自古？咁元清古唔古？
你地中國人比外族統治左咁耐
又計唔計古？
南宋都話晒百幾年
點解今日中國土地唔係計南宋咁大？

經濟學家 教 歷史

你咪撚講笑啦

起初神創造天地，香港已經係中國嘅領土

羅馬: 以色列同埃及係我地

中國係宇宙中心乜7都圍住9佢轉

元朝 同 清朝 都唔應該叫中國領土 個時係應該叫蒙古領土

收皮啦

如果要認真咁學術討論
我驚中華人民共和國會好尷尬
尤其是係自古以來香港屬於邊個的問題上面

海參崴自古都係中國領土

up緊乜
咁幾時收番黑龍江

咁共產黨即係霸左中華民國領土喎，幾時還返中國比台灣？

咪話自古而來, 即係繼承清朝嘛. 賠錢先啦

極端民族帝國主義 就係要用哩啲強盗惡霸強姦犯邏輯控制愚民

自古以嚟太陽都要圍住支那轉呀傻閪

點解唔可以認越人做祖先
一定要漢人

這恐怕便太古老了一點。真正確立香港主權誰屬的關鍵時刻是秦始皇的統一天下

你自己都識講, 咁秦朝再之前呢? 香港係唔係百越之內
咁又點撚樣?
自古以來? 你有信史之前你證明唔到
已經唔係自古以來
你搵到秦漢史跡, 唔代表秦漢之前冇其他人

Pin 呢張圖收雷教授皮喇

比喻你老母係雞你咪以後世世代代賣淫囉，使乜撚嘢變？

所以先更加要獨立

當太陽話要同地球融合
你係地球會點諗

我想比宋朝話事呀
自古以來
宋朝古過支共, 唔該還番個天下比宋朝, 唔該

越南 朝鮮受中華文化影響較香港更甚
何解又唔係中國自古以來嘅領土

當年成吉思漢打過嘅地方算唔算中国領土？

洗咩講到咁遠
中國大把敏感詞
連武肺自古以來來自中國都唔講得啦

係, 根據佢講法最遠古係邊個就歸邊個

係，但共產黨自古以來不等於中國，共產黨只有不到100年歷史，共產黨係竊國賊、係強盜

台灣自古以來都是台灣人的

因共產黨自古以來都沒有統領過台灣一秒鐘

咁中英戰爭之後呢？
唔係「自古以來」既時間？

國家本身都是同一體的

藍屍個腦全部都是精神分裂，精神失常，痴鳩線

盤古開天之時

等睇支那統治宇宙

自古？
即係幾時呀？
香港開埠130多年

中國立國才70年

誰大誰細？

得七十年就行開啲啦屌你老母

讀BA就做教育局長，炒股嘅就學人講歷史

前後兩句有咩邏輯關聯

地球自古以來都是小強的領土

正如恒古以來地球都係圍住小強黎轉一樣

騾頂明：我自出娘胎以來都係一隻共狗，正如恆古以來我的舌頭都是在習近平屎眼一直轉

太陽圍繞地球轉
正如人民圍繞以习近平同志为核心的党中央轉

好撚煩，又自古以來

各位連登仔，可唔可以求你地幫手將反駁雷鼎鳴的理據集中，然後我放喺依個網站。

下次有藍絲講同樣言論的時候，其他人就識得點樣反駁。

雷鼎鳴自古以來都係共匪嘅一條狗

中共宣布建國 1949年10月1日
自古以黎由黎1949年開始

五毛會荷蘭叻上身

自古就係古到支那開始管轄一刻
之前就唔計

幾時打俄羅斯搶海參威

自古以黎支那人未出現之前已經識學狗射尿霸地盤

嶺南一帶係秦朝統一後先納入中國版圖架喎....

越講得多越清楚中國主權屬於邊個

咁計成個歐洲都係意大利既

其實點解成日都要叫不平等條約？平平係自己廢打輸

自古以來點解唔計南郡之前，龍門任佢搬

自古以來，呢個夠古未

越國要復國了

辯論係先搵雙方認同既事，一直搵到雙方分歧，再由分歧點去辯證。
佢識撚咩？

春秋時，南方楚國就係周王以外率先自立為楚王啦，咁係咪兩個國家呀？

廣東、廣西、越北一帶係秦漢時曾經係有個獨立國家南越國架，咁係咪自古以來不屬所謂中国呀？

另一面講，統治過就當係自古以來歸屬於中国，咁越南夠曾經係交州啦！強国收返未呀？唔係自古以來+一點不能少咩？都未計你中共立国後丟失既領土聲都唔敢出呀！

你個自古，自何時古？公元前？唐宋元明清邊個朝代？

次次打仗都輸撚晒自古以來都咁巴閉嘅話 當年就唔使將香港割讓俾人啦 真係人唔笑狗都吠

自古以黎屬於邊個都輪唔到你匪共話事啦, 你建國幾多年呀? 好意思同人講自古以來.

小粉紅和佢地呢類人

講話會隱去好好多論證及資料支持佢地說法
好多時淪為洗腦式口號。沒腦的會不求甚解而相信

中國早就係元朝亡左啦！

係唔撚係ON9架

咁地球係唔係太陽領土

得啦落地獄

咁幾時收復越南

自古以來？
咁幾時收返，外東北，庫頁島，外蒙，唐努烏梁海，藏南，釣魚台？？

東北比左俄羅斯果d 土地做咩唔講？

香港呢個地方自古以來是歷經不同朝代既領土，點可能有自古以來，佢（中國）所講既古係幾耐呢？

教授不如都係專心寫經濟算啦

以呢個邏輯黎睇
上帝都係中國人

歷朝歷代嘅版圖都唔同架bor

所以有人話習帝係神

侏羅紀時期香港已經係中國領土?

暴龍A對暴龍B: 你唔係香港龍！你係中國龍！

呢個post應該長期置頂 得閒loop下
唔好再我係中國人呀hi

自古? 南越國係乜野? 仲有春秋戰國版圖都係到江蘇浙江, 何來嶺南管治權?

有冇聽過奧匈帝國？

叫呢條友講返經濟啦
歷史嗰度真係好撚柒
一知半解就視之為真理

多謝雷蛇提供笑話

的確係中國領土

分割出去果時中國仲係國民黨統治

原則上香港係台灣嘅一部分

如果秦當中國, 咁自古好多地方都唔係中國波

阿當 夏娃 原來係中國人

召喚專家食屎.jpg

1842
1949

完

即係提倡返黑奴制？

BLACK LIVES MATTER!!!

奶共學者

讓香港及九龍的條約是不平等條約，中國與聯合國都不承認。
不承認？

my research areas are licking ass, sucking dick and wanking

唐梁烏努海？

XXXX正如YYYY呢個立論本身就有問題啦, 就算Y係事實, 點證明到X都係真確, 兩者有咩因果關係
呢啲垃圾文呃藍絲就得

二戰果陣共產黨都無兵守過香港
又係到鳩up

地球為中共的偉大民族復興而運轉(自己轉殘體我唔識打）

咁而家應復清定係復明定係復重陽

香港開埠第一日係插英國旗，自古以來就係英國領土

恒古以來係天圓地方喎

完全同意
海參崴係中國自古以來嘅領土，反對海參崴獨立，反對俄羅斯霸佔，係不平等條約，中國一點也不能少
信唔信偉大民族神聖大中共帝國打柒俄羅斯

中共自古已存在?

武漢肺炎 就係自古以來 中共嘅病毒！

清朝債券還錢未

大中華膠只係盲目相信清國文獻，去支持佢哋信仰。

英國方面文獻已經指出，英國接管香港時，島上未有發現任何清軍留低嘅軍事設施、營地。

查理義律亦都話過，香港原住民同清政府互相敵視，原住民長期支援英軍。

佢哋話台灣都已經係自古以來，即係至少1683年以前中原皇朝曾經統治過嘅領土都係

不過都唔關事，因為所謂自古以來嘅土地係可以用嚟換外交關係，並唔係一點都不能少
毛澤東為咗同緬甸搞好關係放棄果敢，清朝大撚把地而家喺俄羅斯度，中共為咗同蘇聯玩就承認蒙古獨立

就算香港位置係南海一帶，我地都屬於秦朝，關你中共撚事咩，美國夠從英國分裂出去，咁美國仲會唔會話自己係英國人呀

地球曾經係恐龍統治，有化石為證

至古？咁咩叫南蠻北夷？
日日都講啊爸係女人，悶唔悶？🥱

不平等條約呢d term係得支那用

中国係上一個宇宙已經存在

港島都係d水上人 一直比清國歧視

香港至古以來係遲於南越國只不過比泰國人入侵咗

條友弱智

雷鼎鳴係咪有精神病？

中國自古以來唔係共慘黨領土
點解國家憲法寫只能由共慘黨汁政？😂

全宇宙圍住支那轉
起初刁大大創做天地
阿門

錯啦

係全個中華地區都無守過